<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>corona on @xupisco - Let&#39;s build stuff</title>
    <link>https://xupisco.github.io/tags/corona/</link>
    <description>Recent content in corona on @xupisco - Let&#39;s build stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 10:32:20 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xupisco.github.io/tags/corona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>02 - Entendendo a estrutura do projeto</title>
      <link>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/02_understanding-the-skeleton/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:32:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/02_understanding-the-skeleton/</guid>
      <description>Hello again&amp;hellip; agora que você já instalou o CoronaSDK e baixou o esqueleto do projeto, podemos começar a colocar a mão na massa e dar vida ao nosso game (clone). Por enquanto temos apenas uma tela preta, parece ruim, mas já está funcionando e com todas as configurações necessárias para continuarmos o desenvolvimento.
Antes de baixar os assets e colocar nosso background, vou explicar como o CoronaSDK funciona e quais configurações estão nos arquivos iniciais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 - Hello World</title>
      <link>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/01_hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:17:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/01_hello-world/</guid>
      <description>Olás pessoas, prontos para começarem no mundo da programação e desenvolvimento de jogos? Ainda não? Então pode ir assistir qualquer porcaria no Youtube.
Vou dividir este tutorial em algumas partes, tentando ser o mais didático possível, além de explicar o porque dos caminhos escolhidos foi seguido. A ideia não é você &amp;ldquo;copiar&amp;rdquo; o código, mas sim entender como tudo foi feito, só assim poderá usar este aprendizado nos seus próprios projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flappybird Clone usando CoronaSDK</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/flappybird-clone-usando-coronasdk/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 12:28:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/flappybird-clone-usando-coronasdk/</guid>
      <description>Olás pessoas que não conheço, como estão?
Vou começar uma série de tutoriais sobre como criar um clone de FlappyBird usando o CoronaSDK, que é em Lua.
Update: Já estão disponíveis os 2 primeiros posts&amp;hellip; comece agora!
Ainda estou preparando todo o material necessário, mas vamos começar do zero (mesmo) até ter o jogo completo rodando no seu celular. Por enquanto, já coloquei o source-code da versão final do projeto no github, fique a vontade se quiser baixar e começar a brincar antes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>