<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>@xupisco - Let&#39;s build stuff</title>
    <link>https://xupisco.github.io/</link>
    <description>Recent content on @xupisco - Let&#39;s build stuff</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2020 20:19:41 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xupisco.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dica: Crie QR Codes dinâmicos</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/crie-qr-codes-dinamicos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 20:19:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/crie-qr-codes-dinamicos/</guid>
      <description>Os QR Codes voltaram com tudo, estão nos cardápios digitais, nos anúncios de elevador, nos comerciais de TV e até mesmo nas lives do Youtube. Faça sua doação! Compre agora! Baixe nosso App! Mas e ai? Doaram? Compraram? Baixaram?
Até então, não era possível saber quando alguém &amp;ldquo;lia&amp;rdquo; o seu QR Code. Muito menos levar o seu cliente para a loja certa na hora de baixar o seu App novinho. Será que é um iPhone ou um Android?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Godot engine 3.1 theme tweaks</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/godot-31-theme-tweaks/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:29:55 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/godot-31-theme-tweaks/</guid>
      <description>Então, como já devem ter percebido eu não curto nada &amp;ldquo;default&amp;rdquo; e acabo sempre fazendo alguma customização dos apps que uso, seja de interface, cores, fonts, etc&amp;hellip; Muito difícil me agradar &amp;ldquo;out-of-the-box&amp;rdquo;.
Por isso estou compartilhando abaixo o que fiz de alterações no Godot Engine (versão 3.1) para ficar lindão&amp;hellip; XD - Veja só!
 Você sabia que pode clicar para ver maior?! Oo
Da hora, o que vc fez? Segue abaixo o que foi alterado&amp;hellip; na verdade, nem é muita coisa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas extensões e configurações do VSCode</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/minhas-extensoes-e-configuracoes-do-vscode/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 19:29:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/minhas-extensoes-e-configuracoes-do-vscode/</guid>
      <description>Bom, acho que todo mundo já conhece o VSCode, certo? Mas em resumo, é um editor de texto &amp;ldquo;open-source&amp;rdquo; criado pelo Microsoft e hoje em dia é o queridinho dos developers.
 Fun fact: O VSCode é atualmente o 11º projeto com mais &amp;ldquo;stars&amp;rdquo; no GitHub.
 Confesso que gosto muito do editor que além de rápido é 100% customizável (temas e extensions), o que quero contar aqui é quais são as minhas extensões atuais, tema e configurações (settings), sem mais delongas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reddit Lazy Link Finder</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/reddit-lazy-link-finder/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 14:23:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/reddit-lazy-link-finder/</guid>
      <description>O reddit é muito bom&amp;hellip; já sabemos disso (se ainda não conhecia, desculpe por acabar com o seu dia). Acontece que normalmente existem muitos comentários dentro de um thread, com conteúdos realmente preciosos.
 &amp;ldquo;O melhor sempre está nos comentários.&amp;rdquo; - Anonymous
 Acontece que como programador (e preguiçoso) as vezes não quero ficar lendo tudo, por isso nasceu o Reddit Lazy Link Finder, legal&amp;hellip; mas o que ele faz?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como compartilhar sua Home do Android</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/como-compartilhar-sua-home-do-android/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:59:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/como-compartilhar-sua-home-do-android/</guid>
      <description>Modificar o Android é uma das funcionalidades preferidas de que adota o robozinho ao invés da maçã já que ele possibilita customizar praticamente tudo, tornando o seu celular realmente único.
Outra coisa comum é querer mostrar para os outros, o que depois sempre vem as perguntas do tipo:
 Qual aquele widget? Me passa o wallpaper? Quais ícones vc está usando?  Entre outras, e por isso nasceu o #homescreens, uma maneira rápida e bonita de compartilhar suas telas e criações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 - Entendendo a estrutura do projeto</title>
      <link>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/02_understanding-the-skeleton/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:32:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/02_understanding-the-skeleton/</guid>
      <description>Hello again&amp;hellip; agora que você já instalou o CoronaSDK e baixou o esqueleto do projeto, podemos começar a colocar a mão na massa e dar vida ao nosso game (clone). Por enquanto temos apenas uma tela preta, parece ruim, mas já está funcionando e com todas as configurações necessárias para continuarmos o desenvolvimento.
Antes de baixar os assets e colocar nosso background, vou explicar como o CoronaSDK funciona e quais configurações estão nos arquivos iniciais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 - Hello World</title>
      <link>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/01_hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:17:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/flappybird-tutorial/01_hello-world/</guid>
      <description>Olás pessoas, prontos para começarem no mundo da programação e desenvolvimento de jogos? Ainda não? Então pode ir assistir qualquer porcaria no Youtube.
Vou dividir este tutorial em algumas partes, tentando ser o mais didático possível, além de explicar o porque dos caminhos escolhidos foi seguido. A ideia não é você &amp;ldquo;copiar&amp;rdquo; o código, mas sim entender como tudo foi feito, só assim poderá usar este aprendizado nos seus próprios projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flappybird Clone usando CoronaSDK</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/flappybird-clone-usando-coronasdk/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 12:28:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/flappybird-clone-usando-coronasdk/</guid>
      <description>Olás pessoas que não conheço, como estão?
Vou começar uma série de tutoriais sobre como criar um clone de FlappyBird usando o CoronaSDK, que é em Lua.
Update: Já estão disponíveis os 2 primeiros posts&amp;hellip; comece agora!
Ainda estou preparando todo o material necessário, mas vamos começar do zero (mesmo) até ter o jogo completo rodando no seu celular. Por enquanto, já coloquei o source-code da versão final do projeto no github, fique a vontade se quiser baixar e começar a brincar antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o VS Code com Hugo</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/usando-o-vs-code-com-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 13:49:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/usando-o-vs-code-com-hugo/</guid>
      <description>O Hugo é um excelente gerador de sites estáticos escrito em Go, com uma documentação bem completa e vários temas disponíveis (este blog utiliza o tema &amp;ldquo;cocoa&amp;quot;, com alguma customização feita por mim).
Não quero entrar muito em detalhes sobre como instalar e configurar o Hugo, isso pode ser encontrado no &amp;ldquo;Getting started&amp;rdquo; do site deles, o objetivo aqui é apenas falar sobre como deixar o VS Code mais esperto para ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python - Remover valores duplicados de uma lista mantendo a ordem</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/python-remover-valores-duplicados-de-uma-lista-mantendo-a-ordem/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:48:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/python-remover-valores-duplicados-de-uma-lista-mantendo-a-ordem/</guid>
      <description>No python, vc pode usar o set() para remover valores duplicados de uma lista, mas ele troca a ordem dos valores dentro dela, para mantê-los, é simples, veja o exemplo abaixo:
lista = [&amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;d&amp;#39;, &amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;c&amp;#39;, &amp;#39;d&amp;#39;] sorted(set(lista), key=lambda x: lista.index(x)) #magic #output &amp;gt; [&amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;d&amp;#39;, &amp;#39;c&amp;#39;] Simples assim&amp;hellip;
[]&amp;lsquo;s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Cheatsheet</title>
      <link>https://xupisco.github.io/post/markdown-cheatsheet/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:02:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://xupisco.github.io/post/markdown-cheatsheet/</guid>
      <description>Userfull commands Images
Links
Text to display
Shortcodes
Hugo 0.15 will have 30%+ faster render times thanks to this commit https://t.co/FfzhM8bNhT #gohugo #golang https://t.co/ITbMNU2BUf
&amp;mdash; Steve Francia (@spf13) November 17, 2015    Coding import django django.VERSION print &amp;#34;{0} {1}&amp;#34;.format(&amp;#34;Hello&amp;#34;, &amp;#34;World&amp;#34;) function omelete(ovos) { ovos = ovos || 0; for(i = 0; i &amp;lt;= ovos; i++) { ovos.break(); } } Markdown Markdown is a lightweight and easy-to-use syntax for styling your writing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>